---
title: >-
    پادشاهی فرخ زاد
---
# پادشاهی فرخ زاد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز جهرم فرخ زاد راخواندند</p></div>
<div class="m2"><p>بران تخت شاهیش بنشاندند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو برتخت بنشست و کرد آفرین</p></div>
<div class="m2"><p>ز نیکی دهش بر جهان آفرین</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>منم گفت فرزند شاهنشهان</p></div>
<div class="m2"><p>نخواهم جز از ایمنی در جهان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز گیتی هرآنکس که جوید گزند</p></div>
<div class="m2"><p>چو من شاه باشم نگردد بلند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هر آنکس که جوید به دل راستی</p></div>
<div class="m2"><p>نیارد به کار اندرون کاستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بدارمش چون جان پاک ارجمند</p></div>
<div class="m2"><p>نجویم ابر بی‌گزندان گزند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو یک ماه بگذشت بر تخت اوی</p></div>
<div class="m2"><p>بخاک اندر آمد سر و بخت اوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>همین بودش از روز و آرام بهر</p></div>
<div class="m2"><p>یکی بنده در می برآمیخت زهر</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>بخورد و یکی هفته زان پس بزیست</p></div>
<div class="m2"><p>هرآنکس که بشنید بروی گریست</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>همی پادشاهی به پایان رسید</p></div>
<div class="m2"><p>ز هر سو همی دشمن آمد پدید</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چنین است کردار گردنده دهر</p></div>
<div class="m2"><p>نگه کن کزو چند یابی تو بهر</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>بخور هرچ داری به فردا مپای</p></div>
<div class="m2"><p>که فردا مگر دیگر آیدش رای</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>ستاند ز تو دیگری را دهد</p></div>
<div class="m2"><p>جهان خوانیش بی‌گمان بر جهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>بخور هرچ داری فزونی بده</p></div>
<div class="m2"><p>تو رنجیده‌ای بهر دشمن منه</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>هرآنگه که روز تو اندر گذشت</p></div>
<div class="m2"><p>نهاده همه باد گردد به دشت</p></div></div>